[{"ID":"1","FORMAT":"1","THEME":"None","QUESTION":"Vous voulez regarder une emission \/ un programme et 2 options se presentent, laquelle choisir ?","FEEDBACK":"None"},{"ID":"2","FORMAT":"1","THEME":"None","QUESTION":"Il est plus eco-responsable de","FEEDBACK":"None"},{"ID":"3","FORMAT":"0","THEME":"None","QUESTION":"Si vous possedez un ordinateur ou une tablette, comment pouvez vous ameliorer son bilan environnemental ?","FEEDBACK":"None"},{"ID":"4","FORMAT":"0","THEME":"None","QUESTION":"Combien de kg de papier consomme un salarie par an ?","FEEDBACK":"None"},{"ID":"5","FORMAT":"0","THEME":"None","QUESTION":"Lequel de ces reseaux consomme le moins ?","FEEDBACK":"None"},{"ID":"6","FORMAT":"1","THEME":"None","QUESTION":"Il vaut mieux preferer le reseau Ethernet ou la 4G ?","FEEDBACK":"None"},{"ID":"7","FORMAT":"0","THEME":"None","QUESTION":"Que signifie ICT ?","FEEDBACK":"Donc les technologies qui permettent l?interaction avec le monde digital."},{"ID":"8","FORMAT":"2","THEME":"None","QUESTION":"Quels navigateurs utiliser ?","FEEDBACK":"None"},{"ID":"9","FORMAT":"2","THEME":"None","QUESTION":"Quels plateforme pour ecouter de la musique ?","FEEDBACK":"Si vous ne souhaitez qu ecouter de la musique sur Youtube, pensez dans ce cas a utiliser un addon comme Audio Only for YouTube."},{"ID":"10","FORMAT":"0","THEME":"None","QUESTION":"Quel pourcentage de la production globale de CO2 le numerique a-t-il produit en 2019 ?","FEEDBACK":"None"},{"ID":"11","FORMAT":"0","THEME":"None","QUESTION":"Quelle part de dechet electronique est recyclee chaque annee?","FEEDBACK":"None"},{"ID":"12","FORMAT":"0","THEME":"None","QUESTION":"Quelle part des mails sont des spams?","FEEDBACK":"None"},{"ID":"13","FORMAT":"1","THEME":"None","QUESTION":"Le nombre de page d un document imprime est le seul parametre affectant l impact ecologique de l impression.","FEEDBACK":"Il faut aussi faire attention a l?optimisation des mises en page des documents : suppression des pages blanches, de la taille des images, des espaces vides, reduction des interlignes, des marges, des aplats de couleurs etc.On peut egalement faire l?impression en mode brouillon, avec plusieurs pages par feuille, recto verso, etc"},{"ID":"14","FORMAT":"1","THEME":"None","QUESTION":"Pour limiter l impact energetique d une batterie, il faut la laisser se decharger completement avant de la recharger.","FEEDBACK":"None"},{"ID":"15","FORMAT":"1","THEME":"None","QUESTION":"Le numerique produit moins de CO2 que l?aviation.","FEEDBACK":"L?aviation produit environ 2 % du CO2 global de 2019 contre 4 % pour le numerique et 8 % pour les vehicules legers."},{"ID":"16","FORMAT":"2","THEME":"None","QUESTION":"Quelle(s) habitude(s) adopter pour les ecrans ?","FEEDBACK":"None"},{"ID":"17","FORMAT":"1","THEME":"None","QUESTION":"Il vaut mieux regarder la TV via","FEEDBACK":"None"},{"ID":"18","FORMAT":"1","THEME":"None","QUESTION":"La consommation energetique d?un telephone durant son cycle de vie est surtout du a sa consommation electrique pure (rechargement)?","FEEDBACK":"La consommation indirecte d?energie par l?utilisation de reseau et de service distant consomme environ 33 fois plus."},{"ID":"19","FORMAT":"1","THEME":"None","QUESTION":"La production d?un telephone pollue plus que son utilisation.","FEEDBACK":"Environ 400 fois plus."},{"ID":"20","FORMAT":"1","THEME":"None","QUESTION":"Les terminaux personnels representent la majorite de l?impact du numerique","FEEDBACK":"Ils representent 63 % du total et meme dans le detail (particulierement en cout en eau et ressources premieres) face aux data center et infrastructure reseaux."}]